\section*{Der Oger von Thame}

\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal}
Nach drei Tagen kurz vor Thame gewesen, als plötzlich die Himmel alle Schleusen öffneten. Haben in einer Höhle Schutz gesucht, die laut Aussage unserer Naturburschen auch frei sein sollte. Pustekuchen. Wurden vom heimkehrenden Bären angegriffen. Die Schamanin hielt ihn für ein Nilpferd. Hat unseren "`Möglichmacher"', wie er sich selbst nennt, fast erwischt. Halte ihn für einen Dieb. Passe doppelt auf meine Sachen auf.

Später am Tag ein Stöhnen aus dem Wald gehört. War ein ziemlich übel zugerichteter Zwerg. Rasiert zudem. Schien ihm verhältnismäßig wenig nahe zu gehen. Gibt es tatsächlich Zwerge mit einem normalen Verhältnis zu Bärten? Hat uns gebeten in in den Zwergenhof in Thame zu bringen. Konnten schlecht ablehnen und nahmen ihn weg. Hat uns erfreulicherweise nicht viel Zeit gekostet und ne kostenfreie Übernachtung eingebracht. Sollen morgen nochmal bei Glarn Rabenbart, dem Zwergenmeister, vorsprechen.

\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal}
Zwerg gestern war wohl nen Bote, der ausgeraubt wurde. Nur zwei Räuber, aber wohl aus dem Hinterhalt. Haben ne hohe Belohnung versprochen bekommen, wenn wir den Brief zurückholen. Wir sind zu siebt also los. Lager der Räuber is wohl ne alte Motte hier in der Nähe.

\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal}
Nach zwei Marschtagen an der Motte angekommen. Haben uns recht erfolgreich rangeschlichen. Zwei Mann auf's Dach erstmal ohne wen zu wecken. Und erkundet. 

Dann nach und nach alle auf's Dach geklettert

Haben schließlich den Oger gefunden. "`Es riecht nach frischer Waldwiese"' hat unser Elf gesagt. Und die Schamanin hielt das Vieh für einen rasierten Zwerg und griff einen Moment lang die Zwerge an, die ihrem "`Kameraden"' Böses wollten. Noch dazu flog so eine Art fliegender Affe rum und störte unds beim Kampf gegen den Oger. Haben ganz schon auf's Dach bekommen, bis er erledigt war. Die letzten Treffer waren dann aber doch ziemlich brutal. Unsere Zwerge schienen ziemlich rachsüchtig.

Wenig später das fliegende Affenvieh endlich los geworden. Dann war da plötzlich ein merkwürdiges Weiblein und hat sich als Gefangene des Ogers ausgegeben, muss zu meiner Schande gestehen, dass ich es ihr geglaubt hab. Ist uns dann aber plötzlich entwischt. Hat uns stattdessen einen Tisch auf die Falltür gestellt, während wir den Keller durchsuchten. Gut, waren unvorsichtig. Dämlich. Aber der Keller hatte es in sich. Ziegenkopf, Pentagramm und sonst eben alles. Haben uns drum gekümmert. Haben hier nen alten Druiden gefunden. Das Weiblein war ne Wycca, der Halboger ihr Sohn. Der Vater der berüchtigte Oger von Thame mit seinem magischen Gewand aus Zwergenbärten. So eines wollte sie wohl auch für ihren Sohn, daher der absrasierte Bart.

Haben noch mitgenommen, was von Wert war und sind zurück nach Thame. Rabenbart hat uns erneut Unterkunft gewährt und die Belohnung ausgezahlt. Habe etwas Dvarska gelernt und werde die Verbindung zum Hof halten. Denke, Lorric wird sich über die Verbindungen zu Zwergenschmieden sicher freuen.